{"name": "zna", "label": "Notaufnahme", "items": [
    {"label": "Vorstellung", "collapsed": false, "items": [
        {"items":[
            {"def": true, "del": false, "cat": "cap", "label": "Vorstellung", "text": "Vorstellung: "},
            {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "N\u00c4", "text": "durch die Not\u00e4rztin; "},
            {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "NA", "text": "durch den Notarzt; "},
            {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "RD", "text": "durch den Rettungsdienst; "},
            {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "KTW", "text": "mittels Krankentransportwagen; "},
            {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "selbst", "text": "selbstst\u00e4ndig; "}
        ]},
        {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "Begleitung:", "text": "\nin Begleitung von:"},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "Tochter", "text": "Tochter; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "Sohn", "text": "Sohn; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "Mutter", "text": "Mutter; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "Vater", "text": "Vater; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "Sprachbarr.", "text": "eingeschr\u00e4nkte Kommunikation bei Sprachbarriere; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "Ang. \u00fcbers.", "text": "Angeh\u00f6rige \u00fcbersetzen; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "Ang. \u00fcbers. \u00fc. Tel.", "text": "Angeh\u00f6rige \u00fcbersetzen telefonisch; "}
                ]}
            ]
        },
        {
            "label": "PAT \/ TICLS",
            "collapsed": true,
            "items": [
                {"items":[
                    {"def": true, "del": false, "cat": "cap", "label": "PAT:", "text": "\n\nPAT: "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": false, "cat": "cap", "label": "Allgemeinzustand", "text": "\nAllgemeinzustand: "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "K\u00f6rperspannung erh.", "text": "K\u00f6rperspannung erhalten; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "schlaff", "text": "schlaff; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "interagiert", "text": "interagiert mit seiner Umgebung; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "reagiert auf Ansprache", "text": "reagiert auf Ansprache; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "reagiert auf Ber\u00fchrung", "text": ""},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "apathisch", "text": "apathisch; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "tr\u00f6stbar", "text": "l\u00e4sst sich tr\u00f6sten;"},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "n. tr\u00f6stbar", "text": "schreit; l\u00e4sst sich nicht tr\u00f6sten; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "fixiert", "text": "fixiert mit den Augen; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "Augen ge\u00f6ffnet", "text": "Augen ge\u00f6ffnet; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "fixiert nicht", "text": "fixiert nicht mit den Augen; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "Augen geschlossen", "text": "Augen geschlossen; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "spricht unauff\u00e4llig", "text": "spricht unauff\u00e4llig; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "unauff\u00e4llige Laute", "text": "unauff\u00e4lliges Lautieren; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "inkoherent", "text": "spricht inkoherent; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "schreit", "text": "schreit durchgehend; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "schreit schrill", "text": "schreit durchgehend schrill; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "wimmert", "text": "wimmert; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "keine Laute", "text": "keine Lautproduktion; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": false, "cat": "cap", "label": "Atemarbeit", "text": "\nAtemarbeit: "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "ruhig & entspannt", "text": "ruhige und entspannte Spontanatmung; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "Tachypnoe", "text": "Tachypnoe; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "Dyspnoe", "text": "Dyspnoe; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "Tachydyspnoe", "text": "Tachydyspnoe; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "k. Nasenfl\u00fcgeln", "text": "kein Nasenfl\u00fcgeln; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "Nasenfl\u00fcgeln", "text": "Nasenfl\u00fcgeln; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "k. Einziehungen", "text": "keine Einziehungen; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "subkost. Einziehungen", "text": "subkostale Einziehungen; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "supraklavik. Einziehungen", "text": "supraklavikul\u00e4re Einziehungen; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "Schaukelatmung", "text": "Schaukelatmung; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "Atemhilfsmusk.", "text": "Einsatz der Atemhilfsmuskulatur; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "Bradypnoe", "text": "Bradypnoe; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "Schnappatmung", "text": "Schnappatmung; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "Stridor", "text": "Stridor; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "Giemen", "text": "Giemen; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": false, "cat": "cap", "label": "Hautperfusion", "text": "\nHautperfusion: "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "rosig", "text": "rosig; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "blass", "text": "blass; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "marmoriert", "text": "marmoriert; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "Lippenzyanose", "text": "Lippenzyanose; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "Akrozyanose", "text": "Akrozyanose; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "gen. Zyanose", "text": "generalisierte Zyanose;"}
                ]}
            ]
        },
        {
            "label": "SAMPLER",
            "collapsed": false,
            "items": [
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "SAMPLER:", "text": "\n\nSAMPLER: "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "Situation:", "text": "\nSituation: "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "kein Brustschmerz", "text": "kein Brustschmerz; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Brustschmerz", "text": "Brustschmerz seit XXXX; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "belastungsabh.", "text": "belastungsabh\u00e4ngig; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Thoraxschmerz", "text": "Thoraxschmerz seit XXXX; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "in Ruhe", "text": "in Ruhe; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "atemabh.", "text": "atemabh\u00e4ngig; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "beweg.-abh.", "text": "bewegungsabh\u00e4ngig; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "stechend", "text": "stechend; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "dr\u00fcckend", "text": "dr\u00fcckend; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "brennend", "text": "brennend; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "rei\u00dfend", "text": "rei\u00dfend; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "kein Fieber", "text": "kein Fieber; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Fieber", "text": "Fieber seit XXXX; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "kein Sch\u00fcttelfrost", "text": "kein Sch\u00fcttelfrost; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Sch\u00fcttelfrost", "text": "Sch\u00fcttelfrost seit XXXX; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "keine \u00dcbelkeit", "text": "keine \u00dcbelkeit; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "\u00dcbelkeit", "text": "\u00dcbelkeit seit XXXX; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "kein Erbrechen", "text": "kein Erbrechen; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Erbrechen", "text": "Erbrechen seit XXXX; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "kein Husten", "text": "kein Husten; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Husten", "text": "Husten seit XXXX; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "keine Diarrhoen ", "text": "kein Diarrhoen; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "d\u00fcnnfl. Stuhl", "text": "d\u00fcnnfl\u00fcssiger Stuhlgang seit XXXX; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Diarrhoen", "text": "Diarrhoen seit XXXX; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "kein Stuhl", "text": "kein Stuhlgang seit XXXX; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "kein Bauchschmerz", "text": "kein Bauchschmerz; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Bauchschmerz", "text": "Bauchschmerz seit XXXX; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "stechend", "text": "stechend; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "kolikartig", "text": "kolikartig; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "kein Kopfschmerz", "text": "kein Kopfschmerz; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Kopfschmerz", "text": "Kopfschmerz seit XXXX; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "stechend", "text": "stechend; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "dr\u00fcckend", "text": "dr\u00fcckend; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "brennend", "text": "brennend; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "li.", "text": "linksseitig; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "re.", "text": "rechtsseitig; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "frontal", "text": "frontal; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "okzipital", "text": "okzipital; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "Photophob.", "text": "Photophobie; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "Phonophob.", "text": "Phonophobie; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "Allergien:", "text": "\nAllergien: "},
                    {"type": "ref", "del": false, "cat": "txt", "label": "keine", "text": "keine; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "unbek.", "text": "unbekannt; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "keine Medikamente", "text": "keine Medikamente; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "P\u00dcB", "text": "s. Pflege\u00fcberleitungsbogen \/ anbei; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "Arztbrief", "text": "s. Arztbrief \/ anbei; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "Bild", "text": "s. Bild \/ anbei; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Penicilline", "text": "Penicilline; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "iod. KM", "text": "iodhaltiges Kontrastmittel; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Metam.", "text": "Metamizol; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "unbek. Antibiot.", "text": "nicht erinnerliches Antiinfektivum; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "Nahrungsm.", "text": "Nahrungsmittel; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "Medikation:", "text": "\nMedikation: "},
                    {"type": "ref", "del": false, "cat": "txt", "label": "keine", "text": "keine; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "unbek.", "text": "unbekannt; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "P\u00dcB", "text": "s. Pflege\u00fcberleitungsbogen \/ anbei; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "Arztbrief", "text": "s. Arztbrief \/ anbei; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "BMP", "text": "s. Bundeseinheitlichen Medikationsplan \/ anbei; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "Bild", "text": "s. Bild \/ anbei; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "u.a. Antikoagulation", "text": "u.a. Antikoagulation mit XXXX; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "Vorerkrankungen:", "text": "\nVorerkrankungen: "},
                    {"type": "ref", "del": false, "cat": "ref", "label": "keine", "text": "keine; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "unbek.", "text": "unbekannt; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "P\u00dcB", "text": "s. Pflege\u00fcberleitungsbogen \/ anbei; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "Arztbrief", "text": "s. Arztbrief \/ anbei; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "Bild", "text": "s. Bild \/ anbei; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "u.a.", "text": "u. a.: "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "VHF", "text": "Vorhofflimmern; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "KHK", "text": "Koronare Herzerkrankung; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "aHT", "text": "Arterielle Hypertonie; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "COPD", "text": "chronisch-obstruktive Lungenerkrankung; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "CKD", "text": "chronische Nierenerkrankung; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Apoplex", "text": "Z. n. Apoplex; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "DM T1", "text": "Diabetes mellitus Typ 1; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "DM T2", "text": "Diabetes mellitus Typ 2; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "AE", "text": "Z. n. Appendektomie; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "CCE", "text": "Z. n. Cholezystekomie; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "...", "text": "...; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "Letzte:", "text": "\nLetzte: "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "Mahlzeit", "text": "\nletzte Mahlzeit: "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "Fl\u00fcssigkeit", "text": "\nletzte Fl\u00fcssigkeitsaufnahme: "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "morgens", "text": "am Morgen des Vorstellungstags; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "mittags", "text": "am Mittag des Vorstellungstags; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "abends", "text": "am Abend des Vorstellungstags; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "Uhr", "text": "um XXXX Uhr des Vorstellungstags; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "Vorabend", "text": "am Vorabend; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "Vortag", "text": "am Vortag um XXXX Uhr; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "txt", "label": "Koro", "text": "\nletzte Koronarangiographie: "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "txt", "label": "Kolo", "text": "\nletzte Koloskopie: "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "txt", "label": "\u00d6GD", "text": "\nletzte \u00d6sophagogastroduodenskopie: "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "txt", "label": "Gyn", "text": "\nletzte gyn\u00e4kologische Vorstellung: "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "txt", "label": "Regelbl.", "text": "\nletzte Regelblutung: "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "txt", "label": "Krankenhaus", "text": "\nletzte Krankenhausbehandlung: "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "txt", "label": "ca.", "text": "ca. XXXX; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "txt", "label": "noch nie", "text": "noch nie; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "txt", "label": "vor >10 J.", "text": "vor mehr als 10 Jahren; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "Ereignisvorgeschichte:", "text": "\nEreignisvorgeschichte: "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "kein Ausl.", "text": "keine ausl\u00f6senden Faktoren; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Anstr.", "text": "vorherige Anstrengung; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "psych. Bel.", "text": "vorangenganene psychische Belastung; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "Risikofaktoren:", "text": "\nRisikofaktoren: "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "Nikotin", "text": "\nNikotinkonsum: "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "Alkoholkonsum", "text": "\nAlkoholkonsum: "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "sonstige Substanzen", "text": "\nsonstige Substanzen: "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "verneint", "text": "verneint; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "geleg.", "text": "gelegentlich; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "passiv", "text": "passiv; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "aktiv", "text": "aktiv; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "vormals", "text": "vormals; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": false, "del": true, "cat": "txt", "label": "Beruf:", "text": "\nBerufsanamnese: "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "ref", "label": "k. rel. Schadstoffexp.:", "text": "keine relevante Schadstoffanamnese; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": false, "del": true, "cat": "cap", "label": "Familie:", "text": "\nFamilie: "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "ref", "label": "k. pl\u00f6tz. Herztod", "text": "unauff\u00e4llig in Bezug auf pl\u00f6tzlichen Herztod; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "pat", "label": "pl\u00f6tz. Herztod", "text": "XXXX sei an pl\u00f6tzlichen Herztod verstorben; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "ref", "label": "k. Herzinf.", "text": "unauff\u00e4llig in Bezug auf Herzinfarkt; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "pat", "label": "Herzinf.", "text": "XXXX habe einen Herzinfarkt erlitten; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "ref", "label": "k. Apoplex", "text": "unauff\u00e4llig in Bezug auf Apoplex; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "pat", "label": "Apoplex", "text": "XXXX habe einen Schlaganfall erlitten; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "ref", "label": "k. Thrombosen", "text": "unauff\u00e4llig in Bezug auf Thrombose; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "pat", "label": "Thrombosen", "text": "XXXX habe eine Thrombose erlitten; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "ref", "label": "k. Steinleiden", "text": "unauff\u00e4llig in Bezug auf Steinleiden; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "pat", "label": "Steinleiden", "text": "Steinleiden; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "pat", "label": "Gallenst.", "text": "Gallensteine; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "pat", "label": "Nierenst.", "text": "Nierensteine; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": false, "del": true, "cat": "cap", "label": "Ausland:", "text": "\nletzte Auslandsreise: "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "txt", "label": "n. relev.", "text": "keine  Reisen in relevante Gebiete im zeitlichen Zusammenhang mit dem Auftreten der Symptome; "}
                ]}
            ]
        },
        {
            "label": "Soziales \/ Verf\u00fcgung",
            "collapsed": false,
            "items": [
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "Soziales:", "text": "\n\nSoziales: "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "H\u00e4usl.", "text": "wohnt in der H\u00e4uslichkeit; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "Pflege-WG", "text": "wohnt in einer Pflegewohngemeinschaft; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "Pflegeheim", "text": "wohnt in einem Pflegewohnheim; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "allein", "text": "allein; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "Partnerin", "text": "mit Partnerin zusammen; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "Partner", "text": "mit Partner zusammen; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": false, "del": true, "cat": "cap", "label": "Unterst\u00fctzung:", "text": "\nUnterst\u00fctzung: "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "txt", "label": "keine", "text": "keine; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "txt", "label": "Tochter", "text": "Tochter; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "txt", "label": "Sohn", "text": "Sohn; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "txt", "label": "Kinder", "text": "Kinder; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "txt", "label": "Enkel", "text": "Enkel; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "txt", "label": "Nachbarin", "text": "Nachbarin; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "txt", "label": "Nachbar", "text": "Nachbar; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "txt", "label": "Haushaltshilfe", "text": "Haushaltshilfe; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "txt", "label": "PD", "text": "Pflegedienst; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "txt", "label": "24 h", "text": "24-Stundenbetreuung; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "txt", "label": "1 x t\u00e4gl.", "text": "einmal t\u00e4glich; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "txt", "label": "2 x t\u00e4gl.", "text": "zweimal t\u00e4glich; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "txt", "label": "3 x t\u00e4gl.", "text": "dreimal t\u00e4glich; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "txt", "label": "1 x w\u00f6ch.", "text": "einmal w\u00f6chentlich; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "txt", "label": "mehrm. w\u00f6ch.", "text": "mehrmals w\u00f6chentlich; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "txt", "label": "PG 1", "text": "Pflegegrad 1; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "txt", "label": "PG 2", "text": "Pflegegrad 2; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "txt", "label": "PG 3", "text": "Pflegegrad 3; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "txt", "label": "PG 4", "text": "Pflegegrad 4; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "txt", "label": "PG 5", "text": "Pflegegrad 5; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": false, "del": true, "cat": "cap", "label": "Patient*Innenwille:", "text": "\nPatient*Innenwille: "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "cap", "label": "Verf\u00fcgung:", "text": "\nPatient*Innenverf\u00fcgung: "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "txt", "label": "vorh. n. vorl.", "text": "vorhanden, nicht vorliegend; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "txt", "label": "keine", "text": "keine; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "txt", "label": "Akte", "text": "s. Akte \/ anbei; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "txt", "label": "m. Ang. bespr.", "text": "mit Angeh\u00f6rigen besprochen: "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "txt", "label": "m. Betreuerin bespr.", "text": "mit Betreuerin besprochen: "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "txt", "label": "m. Betreuer bespr.", "text": "mit Betreuer besprochen: "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "txt", "label": "m. Patientin bespr.", "text": "mit Patientin besprochen: "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "txt", "label": "m. Patient bespr.", "text": "mit Patient besprochen: "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "ref", "label": "lebensfreude", "text": "habe viel Freude am Leben; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "pat", "label": "lebensm\u00fcde", "text": "sei des Lebens \u00fcberdr\u00fcssig; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "ref", "label": "Teilnahme", "text": "nehme am Leben in der Umgebung Teil; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "pat", "label": "k. Teilnahme", "text": "nehme nicht an Aktivit\u00e4ten teil; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "pat", "label": "k. Nahrungsaufn.", "text": "keine Nahrungsaufnahme mehr; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "pat", "label": "k. Fl\u00fcss.-aufn.", "text": "keine Fl\u00fcssigkeitsaufnahme mehr; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "txt", "label": "DNR", "text": "keine Wiederbelebungsma\u00dfnahmen (DNR); "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "txt", "label": "DNI", "text": "keine invasive Beatmung (DNI); "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "txt", "label": "keine Niereners.-V.", "text": "keine Nierenersatzverfahren; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "txt", "label": "keine Organers.-V.", "text": "keine Organersatzverfahren; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "txt", "label": "keine ITS", "text": "keine Aufnahme auf die Intensivstation; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "txt", "label": "keine antiinf.", "text": "keine antiinfektive Therapie; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "txt", "label": "kein Fl.", "text": "keine Fl\u00fcssigkeit parenteral oder \u00fcber Sonde; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "txt", "label": "kein Ern.", "text": "keine Ern\u00e4hrung parenteral oder \u00fcber Sonde; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "txt", "label": "keine lebensverl. Ma\u00dfn.", "text": "keine lebensverl\u00e4ngernden Ma\u00dfnahmen; "}
                ]}
            ]
        },
        {
            "label": "ABCDE",
            "collapsed": false,
            "items": [
                {"items":[
                    {"def": true, "del": false, "cat": "cap", "label": "ABCDE:", "text": "\n\nABCDE: "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": false, "cat": "cap", "label": "x", "text": "\nx: "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "keine", "text": "keine relevante Blutung; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "Kopf", "text": "relevante Blutung am Kopf; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "Hals", "text": "relevante Blutung am Hals; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "Thorax", "text": "relevante Blutung am Thorax; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "Abdomen", "text": "relevante Blutung am Abdomen; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "OA li", "text": "relevante Blutung am linken Oberarm; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "UA li", "text": "relevante Blutung am linken Unterarm; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "OA re", "text": "relevante Blutung am rechten Oberarm; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "UA re", "text": "relevante Blutung am rechten Unterarm; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "OS li", "text": "relevante Blutung am linken Oberschenkel; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "US li", "text": "relevante Blutung am linken Unterschenkel; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "OS re", "text": "relevante Blutung am rechten Oberschenkel; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "US re", "text": "relevante Blutung am rechten Unterschenkel; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "spritzend", "text": "spritzend; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "sickernd", "text": "sickernd; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "res", "label": "sistiert durch Druck", "text": "sistiert durch Kompression; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "res", "label": "sistiert nicht durch Druck", "text": "sistiert nicht durch Kompression; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "int", "label": "Tourniquet", "text": "Anlage eines Tourniquets um XXXX; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "res", "label": "sistiert nach Anlage", "text": "sistiert nach Anlage Tourniquet; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": false, "cat": "cap", "label": "A", "text": "\nA: "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "frei", "text": "frei; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "kein Stridor", "text": "kein Stridor; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "Stridor", "text": "Stridor; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "nicht gef\u00e4hrdet", "text": "nicht gef\u00e4hrdet; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "pot. gef\u00e4hrdet", "text": "potenziell gef\u00e4hrdet; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "gef\u00e4hrdet", "text": "gef\u00e4hrdet; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "Schwellung Gesicht", "text": "Schwellung des Gesichts; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "Schwellung Lippen", "text": "Schwellung der Lippen; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "Schwellung Zunge", "text": "Schwellung der Zunge; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "Schwellung Uvula", "text": "Schwellung der Uvula; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "int", "label": "Wendel", "text": "Atemwegssicherung mittels Wendel-Tubus; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "int", "label": "Guedel", "text": "Atemwegssicherung mittels Guedel-Tubus; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "int", "label": "SGA", "text": "Atemwegssicherung mittels supraglottischer Atemwegshilfe; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "int", "label": "ET", "text": "endotracheale Intubation; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "verlegt", "text": "verlegt; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "Hustenreiz", "text": "Hustenreiz; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "int", "label": "Heimlich", "text": "Einsatz des Heimlich-Man\u00f6vers; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "int", "label": "Magill", "text": "Einsatz der Magill-Zange; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "res", "label": "Fremdk\u00f6rper entfernt", "text": "erfolgreiche Entfernung des Fremdk\u00f6rpers; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "Trachea mittig", "text": "Trachea mittig; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "Trach.-div.", "text": "Trachealdiveation; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": false, "cat": "cap", "label": "B", "text": "\nB: "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "Bradypnoe", "text": "Bradypnoe; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "Eupnoe", "text": "Eupnoe; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "Dyspnoe", "text": "Dyspnoe; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "Tachypnoe", "text": "Tachypnoe; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "Tachydyspnoe", "text": "Tachydyspnoe; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "stgl.", "text": "seitengleich bel\u00fcftet; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "ref", "label": "symm.", "text": "symmetrische Thoraxexkursionen; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "abg. AG re.", "text": "abgeschw\u00e4chtes Atemger\u00e4usch rechts; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "abg. AG li.", "text": "abgeschw\u00e4chtes Atemger\u00e4usch links; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "kein AG re.", "text": "kein Atemger\u00e4usch rechts; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "kein AG li.", "text": "kein Atemger\u00e4usch links; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "int", "label": "Pkt. re.", "text": "Entlastungspunktion rechts; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "int", "label": "Pkt. li.", "text": "Entlastungspunktion links; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "int", "label": "Thorakost. re.", "text": "Thorakostomie rechts; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "int", "label": "Thorakost. li.", "text": "Thorakostomie links; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "int", "label": "Drain. re.", "text": "Anlage einer Thoraxdrainage rechts; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "int", "label": "Drain. li.", "text": "Anlage einer Thoraxdrainage links; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "asymm.", "text": "asymmetrische Thoraxexkursionen; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "re. > li.", "text": "rechts h\u00f6her als links; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "li. > re.", "text": "links h\u00f6her als rechts; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "paradox", "text": "paradoxe Thoraxexkursionen; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "keine RG", "text": "keine Rasselger\u00e4usche; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "RG", "text": "Rasselger\u00e4usche; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "kein Giemen", "text": "kein Giemen; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "Giemen", "text": "Giemen; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "kein Brummen", "text": "kein Brummen; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "Brummen", "text": "Brummen; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "Thorax stabil", "text": "Thorax in 2 Ebenen stabil; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": false, "cat": "cap", "label": "C", "text": "\nC: "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "Rekap. ok", "text": "Rekapillarisierungszeit \u2264 2 Sekunden; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "Rekap. verl.", "text": "Rekapillarisierungszeit verl\u00e4ngert; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "Rekap. X s", "text": "Rekapillarisierungszeit XXXX Sekunden; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "Haut rosig", "text": "Haut rosig; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "Haut marmoriert", "text": "Haut marmoriert; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "Mottl. 1", "text": "Mottling-Score: 1; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "Mottl. 2", "text": "Mottling-Score: 2; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "Mottl. 3", "text": "Mottling-Score: 3; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "Mottl. 4", "text": "Mottling-Score: 4; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "Mottl. 5", "text": "Mottling-Score: 5; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "Halsv. schlank", "text": "Halsvenen schlank; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "Halsv. gestaut", "text": "Halsvenen gestaut; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "JVP bis", "text": "Jugularvenenpuls sichtbar bis XXXX cm \u00fcber Manubrium sterni; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "Puls kr\u00e4ftig", "text": "Puls kr\u00e4ftig; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "Puls schwach", "text": "Puls schwach; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "bradykard", "text": "Bradykardie; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "Puls rhythmisch", "text": "Puls rhythmisch; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "Puls arrhythmisch", "text": "Puls arrhythmisch; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "normokard", "text": "Normofrequenz; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "tachykard", "text": "Tachykardie; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "hypoton", "text": "Hypotonie; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "normoton", "text": "Normotonie; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "hyperton", "text": "Hypertonie; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "Blutungsr\u00e4ume unauff.", "text": "gro\u00dfe Blutungsr\u00e4ume unauff\u00e4llig; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "ak. Abd.", "text": "akutes Abdomen; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "Becken unauff.", "text": "Becken in vorsichtiger Palpation unauff\u00e4llig; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "Becken inst.", "text": "Becken instabil; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "int", "label": "Beckenkomp.", "text": "Beckenkompression eingeleitet um XXXX Uhr; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": false, "cat": "cap", "label": "D", "text": "\nD: "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "A", "text": "wach; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "V", "text": "durch Ansprache erweckbar; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "P", "text": "durch Schmerzreiz erweckbar; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "U", "text": "nicht erweckbar; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "isokor.", "text": "Pupillen isokor; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "aniso. re. > li.", "text": "Pupillen anisokor, rechts > links; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "aniso. li. > re.", "text": "Pupillen anisokor, links > rechts; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "eng", "text": "eng; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "mittelweit", "text": "mittelweit; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "weit", "text": "weit; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "dir. lichtreag.", "text": "direkt lichtreagibel; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "indir. lichtreag.", "text": "indirekt lichtreagibel; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "n. lichtreag.", "text": "nicht lichtreagibel; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "ref", "label": "orient. z. Zeit", "text": "orientiert zur Zeit; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "n. orient. z. Zeit", "text": "nicht orientiert zur Zeit; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "ref", "label": "orient. z. Ort", "text": "orientiert zum Ort; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "n. orient. z. Ort", "text": "nicht orientiert zum Ort; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "ref", "label": "orient. z. Pers.", "text": "orientiert zur Person; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "n. orient. z. Pers.", "text": "nicht orientiert zur Person; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "ref", "label": "orient. z. Sit.", "text": "orientiert zur Situation; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "n. orient. z. Sit.", "text": "nicht orientiert zur Situation; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "ref", "label": "Mimik unauf.", "text": "Mimik unauff\u00e4llig; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "Mimik verlangs.", "text": "Mimik verlangsamt; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "Mimik asymm.", "text": "Mimik asymmetrisch; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "ref", "label": "Motorik unauf.", "text": "Motorik unauff\u00e4llig; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "Motorik verlangs.", "text": "Motorik verlangsamt; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "ref", "label": "Sprache unauf.", "text": "Sprache unauff\u00e4llig; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "Sprache verlangs.", "text": "Sprache verlangsamt; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "Sprache verwasch.", "text": "Sprache verwaschen; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "ref", "label": "kein neues Defizit", "text": "kein neues fokalneurologisches Defizit; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "hemi. li.", "text": "Hemiparese links; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "hemi. re.", "text": "Hemiparese rechts; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "parapar.", "text": "Paraparese; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "ref", "label": "stuhlkont.", "text": "Stuhlkontinenz erhalten; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "stuhlinkont.", "text": "Stuhlinkontinenz; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "ref", "label": "urinkont.", "text": "Urinkontinenz erhalten; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "urininkont.", "text": "Urininkontinenz; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "hypoglyk.", "text": "Hypoglyk\u00e4mie; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "ref", "label": "euglyk.", "text": "Euglyk\u00e4mie; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "hyperglyk.", "text": "Hyperglyk\u00e4mie; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": false, "cat": "cap", "label": "E", "text": "\nE: "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "hypotherm.", "text": "Hypothermie; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "normotherm.", "text": "Normothermie; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "hypertherm.", "text": "Hyperthermie; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "Fieber", "text": "Fieber; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "kein Exanthem", "text": "kein Exanthem; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "Exanthem", "text": "Exanthem; "}
                ]}
            ]
        },
        {
            "label": "Status",
            "collapsed": false,
            "items": [
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "Status:", "text": "\n\nErg\u00e4nzender Status: "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "AZ:", "text": "\nAllgemeinzustand: "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "PZ:", "text": "\nPflegezustand: "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "red", "label": "unauff.", "text": "unauff\u00e4llig; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "akut ...", "text": "akut "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "stark ...", "text": "stark "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "chron. ...", "text": "chronisch "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "reduziert", "text": "reduziert; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "EZ:", "text": "\nErn\u00e4hrungszustand: "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "unauff.", "text": "unauff\u00e4llig; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "stark ...", "text": "stark "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "reduziert", "text": "reduziert; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "kachekt.", "text": "kachektisch; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "\u00fcbergew.", "text": "\u00fcbergewichtig; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "adip\u00f6s", "text": "adip\u00f6s; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "Gr\u00f6\u00dfe:", "text": "\nK\u00f6rpergr\u00f6\u00dfe: "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "150 cm", "text": "150 cm; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "155 cm", "text": "155 cm; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "160 cm", "text": "160 cm; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "165 cm", "text": "165 cm; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "170 cm", "text": "170 cm; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "175 cm", "text": "175 cm; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "180 cm", "text": "180 cm; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "185 cm", "text": "185 cm; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "190 cm", "text": "190 cm; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "195 cm", "text": "195 cm; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "200 cm", "text": "200 cm; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "X cm", "text": "XXXX cm; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "anamn.", "text": "anamnestisch; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "gesch.", "text": "gesch\u00e4tzt; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "Gewicht:", "text": "\nK\u00f6rpergewicht: "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "50 kg", "text": "50 kg; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "55 kg", "text": "55 kg; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "60 kg", "text": "60 kg; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "65 kg", "text": "65 kg; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "70 kg", "text": "70 kg; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "75 kg", "text": "75 kg; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "80 kg", "text": "80 kg; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "85 kg", "text": "85 kg; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "90 kg", "text": "90 kg; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "95 kg", "text": "95 kg; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "100 kg", "text": "100 kg; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "110 kg", "text": "110 kg; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "120 kg", "text": "120 kg; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "130 kg", "text": "130 kg; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "anamn.", "text": "anamnestisch; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "gesch.", "text": "gesch\u00e4tzt; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "Kopf \/ Hals:", "text": "\nKopf \/ Hals: "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "SH feucht", "text": "enorale Schleimh\u00e4ute feucht; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "SH trocken", "text": "enorale Schleimh\u00e4ute trocken; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "kein Zungenb.", "text": "kein Zungenbiss; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Zungenb.", "text": "Zungenbiss; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "Rachen reizlos", "text": "Rachen reizlos; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Rachen rot", "text": "Rachen rot; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "ref", "label": "k. LKS", "text": "keine vergr\u00f6\u00dferten Lymphknoten tastbar; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "ref", "label": "SD unauff.", "text": "Schilddr\u00fcse nicht vergr\u00f6\u00dfert und schluckverschieblich tastbar; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "Haut:", "text": "\nHaut: "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "Turgor unauff.", "text": "Turgor unauff\u00e4llig; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Turgor verm.", "text": "Turgor vermindert; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "kaltschwei\u00dfig", "text": "kaltschwei\u00dfig; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "Cor:", "text": "\nCor: "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "HT rein", "text": "Herzt\u00f6ne rein; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "HT leise", "text": "Herzt\u00f6ne leise; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "rhythmisch", "text": "rhythmisch; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "arrhythmisch", "text": "arrhythmisch; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Syst. li.", "text": "Systolikum mit punctum maximum im XXXX. Interkostalraum links; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Syst. re.", "text": "Systolikum mit punctum maximum im XXXX. Interkostalraum rechts; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Syst. Erb", "text": "Systolikum mit punctum maximum \u00fcber Erb; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Diast. li.", "text": "Diastolikum mit punctum maximum im XXXX. Interkostalraum links; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Diast. re.", "text": "Diastolikum mit punctum maximum im XXXX. Interkostalraum rechts; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Diast. Erb", "text": "Diastolikum mit punctum maximum \u00fcber Erb; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "laute AG", "text": "bei lauten Atemger\u00e4uschen kaum beurteilbar; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "Pulse:", "text": "\nPulse: "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "k. Str\u00f6mungsg \u00fcber A. car.", "text": "kein Str\u00f6mungsger\u00e4usch \u00fcber den Aa. carotes; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Str\u00f6mungsg \u00fcber A. car.", "text": "Str\u00f6mungsger\u00e4usch \u00fcber den Aa. carotes; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "k. Str\u00f6mungsg \u00fcber Ao. abd.", "text": "kein Str\u00f6mungsger\u00e4usch \u00fcber den Aorta abdominalis; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Str\u00f6mungsg \u00fcber Ao. abd.", "text": "Str\u00f6mungsger\u00e4usch \u00fcber den Aorta Aabdominalis; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "A. rad.:", "text": "\nA. radialis: "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "A. uln.:", "text": "\nA. ulanaris: "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "A. pop.:", "text": "\nA. poplitea: "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "A. dors. ped.:", "text": "\nA. dorsalis pedis: "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "A. tib. post.:", "text": "\nA. tibialis posterior: "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "li. +", "text": "links tastbar; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "li. -", "text": "links nicht tastbar; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "re. +", "text": "rechts tastbar; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "re. -", "text": "rechts nicht tastbar; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "Pulmo:", "text": "\nPulmo: "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "unauff. atemverschiebl.", "text": "Atemverschieblichkeit unauff\u00e4llig; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "eingeschr. atemverschiebl.", "text": "Atemverschieblichkeit eingeschr\u00e4nkt; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Entfaltungskn.", "text": "basal Entfaltungsknistern; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "Abdomen:", "text": "\nAbdomen: "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "BD weich", "text": "Bauchdecke weich; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "BD angesp.", "text": "Bauchdecke angespannt; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "met. angesp.", "text": "metoristisch angespannt; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "asz. angesp.", "text": "aszitisch angespannt; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Periton.", "text": "Peritonismus; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Abwehrsp.", "text": "Abwehrspannung; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "ref", "label": "kein DS", "text": "kein Druckschmerz; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "pat", "label": "DS li. OB", "text": "Druckschmerz im linken Oberbauch; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "pat", "label": "DS mi. OB", "text": "Druckschmerz im mittleren Oberbauch; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "pat", "label": "DS re. OB", "text": "Druckschmerz im rechten Oberbauch; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "pat", "label": "DS li. UB", "text": "Druckschmerz im linken Unterbauch; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "pat", "label": "DS mi. UB", "text": "Druckschmerz im mittleren Unterbauch; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "pat", "label": "DS re. UB", "text": "Druckschmerz im rechten Unterbauch; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "ref", "label": "DG rege", "text": "Darmger\u00e4usche rege; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "pat", "label": "DG tr\u00e4ge", "text": "Darmger\u00e4usche tr\u00e4ge; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "pat", "label": "DG hochg.", "text": "Darmger\u00e4usche hochgestellt; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "pat", "label": "keine DG", "text": "keine Darmger\u00e4usche; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "ref", "label": "Leber unauff.", "text": "Leber unauff\u00e4llig tastbar; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "pat", "label": "Hepatomeg.", "text": "Leber in Medioclavicularlinie XXXX cm unter dem Rippenbogen tastbar; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "pat", "label": "Milz n. tast.", "text": "Milz nicht tastbar; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "pat", "label": "Splenomeg.", "text": "Milz in Medioclavicularlinie XXXX cm unter dem Rippenbogen tastbar; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "ref", "label": "kein NLKS", "text": "kein Nierenlagerklopfschmerz; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "pat", "label": "NLKS li.", "text": "Nierenlagerklopfschmerz links; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "pat", "label": "NLKS re.", "text": "Nierenlagerklopfschmerz rechts; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "pat", "label": "Blase vergr.", "text": "Blase vergr\u00f6\u00dfert tastbar; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "DRU:", "text": "\nDigital-rektale Untersuchung: "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "Sphinkterton. erh.", "text": "Sphinktertonus erhalten; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Sphinkterton. erl.", "text": "Sphinktertonus erloschen; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "Prost. norm.", "text": "Prostata unauff\u00e4llig in Gr\u00f6\u00dfe und Konsistenz tastbar; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Prost. vergr.", "text": "Prostata vergr\u00f6\u00dfert; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Prost. derb.", "text": "Prostata derb; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "k. Blut", "text": "kein Blut am Fingerling; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Blut", "text": "Blut am Fingerling; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "Stuhl unauf.", "text": "unauff\u00e4lliger Stuhl am Fingerling; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "Teerstuhl", "text": "Teerstuhl am Fingerling; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "Stuhl mit Blut durch.", "text": "mit Blut durchmischter Stuhl am Fingerling; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "Kotsteine", "text": "Faekolithen; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "int", "label": "dig. Ausr\u00e4um.", "text": "digitale Ausr\u00e4umung; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "k. Resist.", "text": "keine Resistenzen tastbar; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Resist.", "text": "Resistenz tastbar bei XXXX Uhr Steinschnittlage; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "k. H\u00e4morr.", "text": "keine H\u00e4morrhoiden; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "H\u00e4morr.", "text": "H\u00e4morrhoide bei XXXX Uhr Steinschnittlage; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Mariske", "text": "Mariske bei XXXX Uhr Steinschnittlage; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "schm. Schw.", "text": "schmerzhafte Schwellung bei XXXX Uhr Steinschnittlage; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "Extremit\u00e4ten:", "text": "\nExtremit\u00e4ten: "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "keine \u00d6deme", "text": "keine \u00d6deme; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "symmetr. US-\u00d6deme", "text": "symmetrische Unterschenkel\u00f6deme; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "pat", "label": "symmetr. gen. \u00d6deme", "text": "symmetrische \u00d6deme an allen Extremit\u00e4ten; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "pat", "label": "US-Schwellung li. > re.", "text": "Unterschenkelschwellung, links > rechts; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "pat", "label": "US-Schwellung re. > li.", "text": "Unterschenkelschwellung, rechts > links; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "pat", "label": "Purp. J.d'O.", "text": "Purpura jaune d' ocre; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "pat", "label": "chron. Wunden", "text": "chronische Wunden; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "Neurologie:", "text": "\nNeurologie: "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "kein Meningismus", "text": "kein Meningismus; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Meningismus", "text": "Meningismus; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "ref", "label": "Gaumen mitt.", "text": "Uvula mittig; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "pat", "label": "Gaumen li.", "text": "Deviation der Uvula nach links; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "pat", "label": "Gaumen re.", "text": "Deviation der Uvula nach rechts; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "pat", "label": "Ptosis li.", "text": "Ptosis links; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "pat", "label": "Ptosis re.", "text": "Ptosis rechts; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "ref", "label": "Kraft unauff.", "text": "Kraft allseits unauff\u00e4llig; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "ref", "label": "Arm-Halte-V. unauff.", "text": "Arm-Halte-Versuch unauff\u00e4llig; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "pat", "label": "Arm-Halte-V. li.", "text": "Arm-Halte-Versuch mit Absinken des linken Arms; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "pat", "label": "Arm-Halte-V. re.", "text": "Arm-Halte-Versuch mit Absinken des rechten Arms; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "ref", "label": "Fi-Na-V. unauff.", "text": "Finger-Nase-Versuch unauff\u00e4llig; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "pat", "label": "Fi-Na-V. dysmetr.", "text": "Finger-Nase-Versuch dysmetrisch; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "pat", "label": "Asterixis", "text": "Asterixis; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": false, "del": true, "cat": "cap", "label": "Katheter:", "text": "\nKatheter: "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "cap", "label": "PVK:", "text": "\nPeriphere Venenverweilkatheter: "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "txt", "label": "14 G (orange):", "text": "\n14 G (orange): "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "txt", "label": "16 G (grau):", "text": "\n16 G (grau): "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "txt", "label": "17 G (wei\u00df):", "text": "\n17 G (wei\u00df): "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "txt", "label": "18 G (gr\u00fcn-wei\u00df):", "text": "\n18 G (gr\u00fcn-wei\u00df): "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "txt", "label": "18 G (gr\u00fcn):", "text": "\n18 G (gr\u00fcn): "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "txt", "label": "20 G (rosa):", "text": "\n20 G (rosa): "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "txt", "label": "22 G (blau):", "text": "\n22 G (blau): "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "txt", "label": "24 G (gelb):", "text": "\n24 G (gelb): "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "txt", "label": "Hand", "text": "Handr\u00fccken; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "txt", "label": "UA", "text": "Unterarm; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "txt", "label": "EB", "text": "Ellenbeuge; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "cap", "label": "ZVK:", "text": "\nZentraler Venenkatheter: "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "cap", "label": "3-lum.:", "text": "\n3-lumiger zentraler Venenvkatheter: "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "cap", "label": "5-lum.:", "text": "\n5-lumiger zentraler Venenvkatheter: "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "cap", "label": "Shaldon:", "text": "\nShaldon-Katheter: "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "cap", "label": "Demers:", "text": "\nDemers-Katheter: "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "txt", "label": "VJI", "text": "V. jugularis interna; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "txt", "label": "VSc", "text": "V. subclavia; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "txt", "label": "VF", "text": "V. femoralis; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "cap", "label": "Art.:", "text": "\nArterieller Katheter: "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "cap", "label": "PiCCO:", "text": "\nPiCCO-Katheter: "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "txt", "label": "A. rad. ...", "text": "A. radialis; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "txt", "label": "A. brach. ...", "text": "A. brachialis; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "txt", "label": "A. fem. ...", "text": "A. femoralis; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "cap", "label": "Dialyse-Fistel:", "text": "\nDialyse-Fistel: "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "cap", "label": "DK:", "text": "\nBlasendauerkatheter: "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "cap", "label": "SPK:", "text": "\nSuprapubischer Blasenkatheter: "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "txt", "label": "links", "text": "links; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "txt", "label": "rechts", "text": "rechts; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "txt", "label": "reizfrei", "text": "reizfrei; "}
                ]}
            ]
        },
        {
            "label": "EKG",
            "collapsed": false,
            "items": [
                {"items":[
                    {"def": true, "del": false, "cat": "cap", "label": "EKG:", "text": "\n\nEKG: "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "SR", "text": "Sinusrhythmus; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "VHF", "text": "Vorhofflimmern; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "VHFl", "text": "Vorhofflattern; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "PM", "text": "Schrittmacher; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "Schmalkompl.tach.", "text": "Schmalkomplextachykardie; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "Breitkompl.tach.", "text": "Breitkomplextachykardie; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "AV-Diss.", "text": "AV-Dissozation; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "txt", "label": "atr. Fr.", "text": "atriale Frequenz XXXX \/ min; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "Kammerfr.", "text": "Kammerfrequenz XXXX \/ min; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "\u00fcLT", "text": "\u00fcberdrehter Linkslagetyp; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "LT", "text": "Linkslagetyp; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "IT", "text": "Indifferenzlagetyp; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "ST", "text": "Steillagetyp; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "RT", "text": "Rechtslagetyp; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "\u00fcRT", "text": "\u00fcberdrehter Rechtslagetyp; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "SIQIII", "text": "Sagitallagetyp bei SIQIII-Konfiguration; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "SISIISIII", "text": "Sagitallagetyp bei SISIISIII-Konfiguration; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "R\/S", "text": "R\/S-Umschlag in VXXXX vollzogen; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "rsR' V1", "text": "rsR'-Konfiguration in V1; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "rsR' V2", "text": "rsR'-Konfiguration in V2; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "unauff. R-Prog.", "text": "unauff\u00e4llige R-Progression in den Brustwandableitungen; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "z\u00f6g. R-Prog.", "text": "z\u00f6gerliche R-Progression in den Brustwandableitungen; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "gest. R-Prog.", "text": "gest\u00f6rte R-Progression in den Brustwandableitungen; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "R-Verl.", "text": "R-Verlust in den Brustwandableitungen; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "k. S-Pers.", "text": "keine S-Persistenz bis V6; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "S-Pers.", "text": "S-Persistenz bis V6; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "keine ST", "text": "keine signifikanten ST-Streckenver\u00e4nderungen; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "ST-Heb.", "text": "signifikante ST-Streckenhebungen in XXXX; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "ST-Senk.", "text": "ST-Streckensenkungen in XXXX; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "T-Neg.", "text": "T-Negativierungen in XXXX; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "Wellens", "text": "Wellens'-Zeichen; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "ref", "label": "keine mod. Sgarbossa", "text": "modifizierte Sgarbossa-Kriteren nicht erf\u00fcllt; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "pat", "label": "mod. Sgarbossa", "text": "modifizierte Sgarbossa-Kriteren erf\u00fcllt; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "ref", "label": "PQ", "text": "PQ-Interval: XXXX ms; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "ref", "label": "QRS", "text": "QRS-Interval: XXXX ms; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "ref", "label": "QT", "text": "QT-Interval: XXXX ms; "},
                    {"def": false, "del": false, "cat": "ref", "label": "QTc", "text": "QTc-Interval: XXXX ms; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "Zeiten unauff.", "text": "\u00dcberleitungszeiten unauff\u00e4llig; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": false, "cat": "cap", "label": "Beurteilung", "text": "\nBeurteilung: "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "unauff.", "text": "unauff\u00e4lliges EKG; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "S.-Tach.", "text": "Sinustachykardie; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "Vorhofflimmern", "text": "Vorhofflimmern; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "TAA", "text": "Tachyarrhythmia absoluta; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "BAA", "text": "Bradyarrhythmia absoluta; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "ans. unauff.", "text": "ansonsten unauff\u00e4llig; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "AVB 1", "text": "AV-Block 1; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "AVB 2 Typ 1", "text": "AV-Block 2 Typ 1 nach Mobitz; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "AVB 2 Typ 2", "text": "AV-Block 2 Typ 2 nach Mobitz; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "AVB 3", "text": "AV-Block 3; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "ink. ...", "text": "inkompletter "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "RSB", "text": "Rechtsschenkelblock; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "LSB", "text": "Linksschenkelblock; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "LAHB", "text": "linksanteriorer Hemiblock; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "bifasz. Bl.", "text": "bifaszikul\u00e4rer Block; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "STEMI", "text": "ST-Streckenhebungsinfarkt (STEMI); "}
                ]}
            ]
        },
        {
            "label": "Notfallsonographie",
            "collapsed": true,
            "items": [
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "Notfallsonographie:", "text": "\n\nNotfallsonographie: "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "Herz:", "text": "\nHerz: "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "LVEF erhalten", "text": "linksventrikul\u00e4re Ejektionsfraktion erhalten; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "LVEF red.", "text": "linksventrikul\u00e4re Ejektionsfraktion reduziert; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "keine  WBS", "text": "keine groben Wandbewegungsst\u00f6rungen; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "kein Perikarderg.", "text": "kein relev. Perikarderguss; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Perikarderg.", "text": "relev. Perikarderguss; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Perikardtamp.", "text": "Perikardtamponade; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "RVD < LVD", "text": "rechtsventrikul\u00e4rer Durchmesser (RVD) < linksventrikul\u00e4rer Durchmesser (LVD); "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "RVD > LVD", "text": "rechtsventrikul\u00e4rer Durchmesser (RVD) > linksventrikul\u00e4rer Durchmesser (LVD); "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "TAPSE > 17", "text": "systolische Exkursion der Trikuspidalklappenebene (TAPSE) > 17 mm; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "TAPSE < 17", "text": "systolische Exkursion der Trikuspidalklappenebene (TAPSE) < 17 mm; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "IVC:", "text": "\nInferiore Vena cava: "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "< 2,5", "text": "< 2,5 cm; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "atemm.", "text": "atemmoduliert; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "n. atemm.", "text": "nicht atemmoduliert; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "atemkol.", "text": "atemkollaptisch; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "> 2,5", "text": "> 2,5 cm; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "Morrison \/ Koller \/ Parenchymat\u00f6se Organe \/ Unterbauch:", "text": "\nMorrison \/ Koller \/ Parenchymat\u00f6se Organe \/ Unterbauch: "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "Morrison frei", "text": "Recessus hepatorenalis (Morrison) ohne freie Fl\u00fcssigkeit; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Morrison fFl", "text": "Recessus hepatorenalis (Morrison) mit freier Fl\u00fcssigkeit; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "Koller frei", "text": "Recessus splenorenalis (Koller) ohne freie Fl\u00fcssigkeit; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Koller fFl", "text": "Recessus splenorenalis (Koller) mit freier Fl\u00fcssigkeit; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "UB frei", "text": "Excavatio retrovesicale ohne freie Fl\u00fcssigkeit; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "UB fFl", "text": "Excavatio retrovesicale mit freier Fl\u00fcssigkeit; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Aszites", "text": "Aszites; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "Leber unauff.", "text": "Leber orientierend unauff\u00e4llig; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Leber auff.", "text": "Leber orientierend auff\u00e4llig; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "Milz unauff.", "text": "Milz orientierend unauff\u00e4llig; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Milz auff.", "text": "Milz orientierend auff\u00e4llig; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "Nieren unauff.", "text": "Nieren beidseits unauff\u00e4llig; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "HS li.", "text": "Harnstau links; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "HS re.", "text": "Harnstau rechts; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "Ao.:", "text": "\nAorta abdominalis: "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "nur z. T. einsehb.", "text": "nur zum Teil einsehbar; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "glatt", "text": "glatt berandet; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "unauff. Dim.", "text": "unauff\u00e4llige Dimensionen; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "erweitert", "text": "erweitert; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Aneurysma", "text": "Aneurysma; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Dissektion", "text": "Dissektion; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "Pulmo:", "text": "\nPulmones: "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "Pleuragl. li.", "text": "Pleuragleiten links am h\u00f6chsten Punkt; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "k. Pleuragl. li.", "text": "kein Pleuragleiten links am h\u00f6chsten Punkt; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "Pleuragl. re.", "text": "Pleuragleiten rechts am h\u00f6chsten Punkt; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "k. Pleuragl. re.", "text": "kein Pleuragleiten rechts am h\u00f6chsten Punkt; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "keine B-Lin.", "text": "keine vermehrten B-Linien; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "vermehrte B-Lin.", "text": "vermehrte B-Linien; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "kein Pleuraerg. li.", "text": "keine Fl\u00fcssigkeit im Recessus costodiaphragmaticus links; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Pleuraerg. li.", "text": "Fl\u00fcssigkeit im Recessus costodiaphragmaticus links; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "kein Pleuraerg. re.", "text": "keine Fl\u00fcssigkeit im Recessus costodiaphragmaticus rechts; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Pleuraerg. re.", "text": "Fl\u00fcssigkeit im Recessus costodiaphragmaticus rechts; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "Venen:", "text": "\nVenen: "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "keine TVT li. fem.", "text": "Vena femoralis links restlos komprimierbar; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "TVT li. fem.", "text": "Vena femoralis links mit Nachweis von Thrombusmaterial; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "keine TVT re. fem.", "text": "Vena femoralis rechts restlos komprimierbar; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "TVT re. fem.", "text": "Vena femoralis links rechts Nachweis von Thrombusmaterial; "}
                ]}
            ]
        },
        {
            "label": "Sonogaphie Abdomen",
            "collapsed": true,
            "items": [
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "Sonographie Abdomen:", "text": "\n\nSonographie Abdomen: "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "Leber:", "text": "\nLeber: "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "glatt", "text": "glatt berandet; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "wellig", "text": "wellig berandet; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "knotig", "text": "knotig berandet; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "homogen", "text": "Parenchym homogen; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "inhomogen", "text": "Parenchym inhomogen; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "isoechogen", "text": "isoechogen zur Niere; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "hyperechog.", "text": "hyperechogen zur Niere; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "spitz", "text": "Leberwinkel spitz; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "abgerund.", "text": "Leberwinkel abgerundet; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "k. f. Fl.", "text": "keine freie Fl\u00fcssigkeit; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "f. Fl.", "text": "freie Fl\u00fcssigkeit; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "LV orthogr.", "text": "Lebervenen orthograd durchflossen; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "LV retrogr.", "text": "Lebervenen retrograd durchflossen; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "VP unauff.", "text": "V. porta in der farbkodierten Duplexsonographie unauff\u00e4llig; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "Galle:", "text": "\nGalle: "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "Z.n. CCE", "text": "Z.n. Cholezystekomie; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "gef\u00fcllt", "text": "gef\u00fcllt; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "wenig gef\u00fcllt", "text": "wenig gef\u00fcllt; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "leer", "text": "leer; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "prall", "text": "prall; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Hydrops", "text": "Hydrops; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "k. Binnenecho", "text": "keine echogenen Binnenstrukturen; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Stein", "text": "umlagerbare, echogene Binnenstruktur im Sinne eines Konkrements; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "mult. Steine", "text": "multiple umlagerbare, echogene Binnenstrukturen im Sinne von Konkrementen; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Sludge", "text": "Sludge; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Polyp", "text": "nicht umlagerbare, echogene Binnenstruktur im Sinne eines Polyps (XXXX cm); "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "Wand zart", "text": "Wand zart; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Wand\u00f6dem", "text": "Gallenblasenwand\u00f6dem; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Wand\u00f6dem bei f. Fl.", "text": "Gallenblasenwand\u00f6dem bei umgebender freier Fl\u00fcssigkeit; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Zwiebelschale", "text": "Zwiebelschalenphnomen; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "chronische Wandver.", "text": "vom Aspekt her chronische Wandver\u00e4nderungen; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "DHC X mm", "text": "DHC XXXX mm; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "DHC schlank", "text": "DHC schlank; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "DHC erweitert", "text": "DHC erweitert; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "DHC Z.n. CCE", "text": "DHC bei Z.n. Cholezystekomie unauff\u00e4llig erweitert; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "Pankreas:", "text": "\nPankreas: "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "gut einsehbar", "text": "gut einsehbar; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "teilw. einsehbar", "text": "teilweise einsehbar; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "n. einsehbar", "text": "nicht einsehbar; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "Par. unauff.", "text": "Parenchym unauff\u00e4lig; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Par. wolkig", "text": "Parenchym wolkig aufgelockert; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "DP x cm", "text": "Ductus pancreaticus XXXX cm; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "DP schlank", "text": "Ductus pancreaticus schlank; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "DP erw.", "text": "Ductus pancreaticus erweitert; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "f. FL.", "text": "umgebende freie Fl\u00fcssigkeit; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "Milz:", "text": "\nMilz: "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "Par. unauff.", "text": "Parenchym unauff\u00e4lig; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "X cm", "text": "XXXX cm; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "unauff. Gr.", "text": "unauff\u00e4llige Gr\u00f6\u00dfe; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "vergr.", "text": "Splenomegalie "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "k. f. Fl.", "text": "keine freie Fl\u00fcssigkeit; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "f. Fl.", "text": "freie Fl\u00fcssigkeit; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "Niere li.:", "text": "\nLinke Niere: "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "Niere re.:", "text": "\nRechte Niere: "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "Niere bds.:", "text": "\nNieren beidseits: "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "orthotop", "text": "orthotop; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "kein Harnstau", "text": "kein Harnstau; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "Harnstau 1", "text": "Harnstau Grad 1; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "Harnstau 2", "text": "Harnstau Grad 2; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "Harnstau 3", "text": "Harnstau Grad 3; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "Harnstau 4", "text": "Harnstau Grad 4; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "blande Zyste", "text": "blande Zyste; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "kompl. Zyste", "text": "komplizierte Zyste; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "X cm", "text": "XXXX x XXXX cm; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "Blase:", "text": "\nBlase: "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "gef\u00fcllt", "text": "gef\u00fcllt; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "wenig gef\u00fcllt", "text": "wenig gef\u00fcllt; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "leer", "text": "leer; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "prall", "text": "prall; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "k. Binnenecho", "text": "keine echogenen Binnenstrukturen; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "Unterbauch:", "text": "\nUnterbauch: "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "k. f. Fl.", "text": "keine freie Fl\u00fcssigkeit; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "f. Fl.", "text": "freie Fl\u00fcssigkeit; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "Darm:", "text": "\nDarm: "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "DD n. dil.", "text": "D\u00fcnndarmschlingen nicht dilatiert; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "DD dil.", "text": "D\u00fcnndarmschlingen dilatiert; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "X cm", "text": "maximal XXXX cm; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "unauff. Mot.", "text": "unauff\u00e4llige Motilit\u00e4t; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Paral.", "text": "Paralyse; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Hypermot.", "text": "Hypermotolit\u00e4t; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "pendelper.", "text": "Pendelperistaltik; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "DW n. verd.", "text": "Darmw\u00e4nde in orientierender Untersuchung nicht verdickt; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "Appendix unauff.", "text": "Appendix unauff\u00e4llig; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "Appendix verd. + Fl.", "text": "Appendix verdickt mit umgebender Fl\u00fcssigkeit; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": false, "cat": "cap", "label": "Beurteilung:", "text": "\nBeurteilung: "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "unauff.", "text": "unauff\u00e4lliger Befund; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "Cholezystolithiasis", "text": "Cholezystolithiasis; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "Cholezystitis", "text": "Cholezystitis; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "Cholestase", "text": "Cholestase; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "Choledocholithiasis", "text": "Choledocholithiasis; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "mech. Ileus", "text": "Bild eines mechanischen Darmpassagehindernisses; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "par. Ileus", "text": "Bild einer paralytischen Darmpassagest\u00f6rung; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "Ileitis term.", "text": "Bild einer Ileitis terminalis; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "Sigmadivertikulitis", "text": "Bild einer Sigmadivertikulitis; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "Appendizitis", "text": "Bild einer Appendizitis; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "Aszites", "text": "Aszites; "}
                ]}
            ]
        },
        {
            "label": "Sonographie TVT",
            "collapsed": true,
            "items": [
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "Sonographie beider UE.:", "text": "\n\nSonographie beider unterer Extremit\u00e4ten: "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "Sonographie li. UE.:", "text": "\n\nSonographie der linken unteren Extremit\u00e4t: "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "Sonographie re. UE.:", "text": "\n\nSonographie der rechten unteren Extremit\u00e4t: "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": false, "cat": "cap", "label": "VFC:", "text": "\nV. femoralis communis: "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "atemm. Fl.", "text": "atemmodulierter Fluss; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "k. atemm. Fl.", "text": "kein atemmodulierter Fluss; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "cap", "label": "VFS:", "text": "\nV. femoralis superficialis: "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "cap", "label": "VSM", "text": "\nV. saphena magna: "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "cap", "label": "V. pop.:", "text": "\nV. poplitea: "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "cap", "label": "US:", "text": "\nUnterschenkelstrombahn: "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "cap", "label": "V. tib. ant.:", "text": "\nV. tibialis anterior: "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "cap", "label": "V. tib. post.:", "text": "\nV. tibialis posterior: "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "cap", "label": "V. per.:", "text": "\nV. peronea: "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "durchg. dargest.", "text": "durchgehend dargestellt; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "nur prox. dargest.", "text": "nur proximal dargestellt; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "komp.", "text": "restlos komprimierbar; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "n. komp.", "text": "nicht restlos komprimierbar; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": false, "cat": "cap", "label": "Beurteilung:", "text": "\nBeurteilung: "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "k. TVT", "text": "kein Nachweis einer tiefen Beinvenenthrombose; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "TVT", "text": "Nachweis einer tiefen Beinvenenthrombose; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "WV b. 2-Pkt.", "text": "Wiedervorstellung zur Befundkontrolle bei 2-Punktkompression in 4 - 7 Tagen; "}
                ]}
            ]
        },
        {
            "label": "Procedere",
            "collapsed": false,
            "items": [
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "Procedere:", "text": "\n\nProcedere: "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "Vorstellung ...", "text": "\nVorstellung "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "... N\u00c4 ...", "text": "durch die Not\u00e4rztin bei XXXX; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "... NA ...", "text": "durch den Notarzt bei XXXX; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "... RD ...", "text": "durch den Rettungsdienst bei XXXX; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "... KTW ...", "text": "mittels Krankentransportwagen bei XXXX; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "... selbst. ...", "text": "selbstst\u00e4ndig bei XXXX; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "Schockraum", "text": "\nVersorgung im Schockraum; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "initial:", "text": "\n\ninitial: "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "A-E unauff.", "text": "\nA - E unauff\u00e4llig; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "VP stabil.", "text": "\nVitalparameter stabil; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "h\u00e4modynamisch kompr.", "text": "\nh\u00e4modynamisch kompromittiert; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "resp. kompr.", "text": "\nrespiratorisch kompromittiert; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "anamn. X", "text": "\nanamnestisch XXXX; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "anamn. k. Infekt", "text": "\nanamnestisch kein Anhalt f\u00fcr einen Infekt; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "klin. X", "text": "\nklinisch imponiert XXXX; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "klin. k. Infekt", "text": "\nklinisch kein Anhalt f\u00fcr einen Infekt; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "klin. Atemwegsinf.", "text": "\nklinisch Konstellation eines Atemwegsinfekts; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "klin. Pneumonie", "text": "\nklinisch Konstellation einer Pnuemonie; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "klin. Harnwegsinf.", "text": "\nklinisch Konstellation eines Harnwegsinfekts; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "pat", "label": "klin. Pyelonephritis", "text": "\nklinisch Konstellation einer Pyelonephritis; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "EKG X", "text": "\nim EKG zeigte sich XXXX; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "EKG unauff.", "text": "\nim EKG zeigte sich ein unauff\u00e4lliger Befund; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "EKG k. transm. Isch.", "text": "\nim EKG ergab sich kein Anhat f\u00fcr eine akute transmurale Isch\u00e4mie; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "laborchem. X", "text": "\nlaborchemisch zeigte sich XXXX; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "laborchem. unauff.", "text": "\nlaborchemisch ergab sich ein unauff\u00e4lliger Befund; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "hsTnT init. unauff.", "text": "\ndie initiale Troponinkonzentration war nicht erh\u00f6ht; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "hsTnT k. Dynamik", "text": "im Verlauf ergab sich keine relevante Dynamik; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "vorb. Einschr. Nierenf.", "text": "vorbekannte Einschr\u00e4nkung der Nierenfunktion; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "AKI 1", "text": "Verschlechterung der Nierenfunktion im Sinne einer akuten Nierensch\u00e4digung Stadium 1 nach KDIGO; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "AKI 2", "text": "Verschlechterung der Nierenfunktion im Sinne einer akuten Nierensch\u00e4digung Stadium 2 nach KDIGO; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "AKI 3", "text": "Verschlechterung der Nierenfunktion im Sinne einer akuten Nierensch\u00e4digung Stadium 3 nach KDIGO; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "k.SARS-CoV-19", "text": "molekularbiologisch kein Nachweis von SARS-CoV-19; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "SARS-CoV-19", "text": "molekularbiologisch Nachweis von SARS-CoV-19; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "ref", "label": "k. Influenza", "text": "molekularbiologisch kein Nachweis von Influenza A \/ B; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "pat", "label": "Influenza", "text": "molekularbiologisch Nachweis von Influenza A \/ B; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "Indik. z. stat. Aufn.", "text": "\nIndikation zur station\u00e4ren Aufnahme bei XXXX; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "Aufkl. \u00fc. stat. Aufn.", "text": "\nAufkl\u00e4rung \u00fcber station\u00e4re Aufnahme erfolgt; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "k. Aufkl. \u00fc. stat. Aufn. m\u00f6gl.", "text": "\nAufkl\u00e4rung \u00fcber station\u00e4re Aufnahme bei XXXX nicht m\u00f6glich; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "24 h Behandlungspl.:", "text": "\n24-Stunden-Behandlungsplan: "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "Monit.", "text": "\n- Monitoring; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "laborchem. Verlaufskontr. X", "text": "\n- laborchemische Verlaufskontrolle der XXXX-Konzentration; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "laborchem. Verlaufskontr. hsTnT", "text": "\n- laborchemische Verlaufskontrolle der hsTnT-Konzentration; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "Rehydr.", "text": "\n- Rehydrierung; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "kons. Vorst.", "text": "\n- konsiliarische Vorstellung bei den Kolleg*Innen der XXXX; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "Bildg.", "text": "\n- Bildgebung des XXXX; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "rad. Verlaufskontr.", "text": "\n- radiologische Verlaufskontrolle des XXXX; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "kons. Vorst.", "text": "\nkonsiliarische Vorstellung bei den Kolleg*Innen der XXXX; hier ergab sich XXXX"}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "sonogr. X", "text": "\nsonographisch zeigte sich XXXX; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "ref", "label": "sonogr. unauff.", "text": "\nsonographisch ergab sich ein unauff\u00e4lliger Befund; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "BK & antiinf. Ther.", "text": "\nnach Asservation von Blutkulturen Beginn einer antiinfektiven Therapie mit XXXX; "}
                ]}
            ]
        },
        {
            "label": "Entlassung gegen \u00e4rztlichen Rat",
            "collapsed": true,
            "items": [
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "Entl. gg. \u00e4rztl. Rat:", "text": "\n\nEntlassung gegen \u00e4rztlichen Rat; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "w\u00fcn. k. weitere Unt. und Beh.", "text": "\nw\u00fcnscht keine weitere Untersuchung und Behandlung; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "w\u00fcn. k. stat. Aufn.", "text": "\nw\u00fcnscht keine station\u00e4re Aufnahme; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "orient. u. einwill.", "text": "\nist orientiert und einwilligungsf\u00e4hig; scheint das Besprochene zu verstehen die Konsequenzen der Entscheidung zu \u00fcberblicken; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "Aufkl. \u00fc. m\u00f6gl. Folgen:", "text": "\nAufkl\u00e4rung \u00fcber m\u00f6glich Folgen: "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "schw. Inf.", "text": "m\u00f6gliche schwere Infektion; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "schw. Blutv.", "text": "m\u00f6glichen schweren Blutverlust; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "bleib. Sch\u00e4den", "text": "m\u00f6gliche bleibende Sch\u00e4den; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "dr. Verl. d. Extr.", "text": "drohenden Extremit\u00e4tenverlust; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "lebensgef. Zust.", "text": "akut lebensgef\u00e4hrlichen Gesundheitszustand; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "Reakt.:", "text": "\nReaktion: "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "verst. Lage", "text": "gibt zu verstehen, die Lage und die Tragweite der Situation verstanden zu haben; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "k. weiterf. Ma\u00dfn.", "text": "lehnt weiterf\u00fchrende Ma\u00dfnahmen (Untersuchung, Transport in ein Krankenhaus) ab; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "selbstst. zum HA", "text": "gibt an, selbstst\u00e4ndig zum Hausarzt gehen zu wollen; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "verw. Unterschr.", "text": "verweigert unter Zeugen die Unterschrift der Transportverweigerung; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "verl. unabgespr. d. ZNA", "text": "\nverl\u00e4sst unabgesprochen die Zentrale Notaufnahme: "}
                ]}
            ]
        },
        {
            "label": "Empfehlungen",
            "collapsed": false,
            "items": [
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "Empfehlungen:", "text": "\n\nEmpfehlungen: "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "Fl\u00fcssigkeitszufuhr", "text": "\nauf ausreichend Fl\u00fcssigkeitszufuhr achten; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "H\u00e4ndehyg.", "text": "\nH\u00e4ndehygiene erl\u00e4utert und empfohlen; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "H\u00e4nde- & Toilettenhyg.", "text": "\nH\u00e4nde- und Toilettenhygiene erl\u00e4utert und empfohlen; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "Sympt. Therapie:", "text": "\n\nsymptomatische Schmerztherapie solange Schmerzen bestehen, z.B. mit: "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "Ibu. 400", "text": "\nIbuprofen 400 mg p.o., maximal alle 6 Stunden; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "Ibu. 600", "text": "\nIbuprofen 600 mg p.o., maximal alle 6 Stunden; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "Ibu. 800", "text": "\nIbuprofen 800 mg p.o., maximal alle 8 Stunden; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "Parac. 500", "text": "\nParacetamol 500 mg p.o., maximal alle 6 Stunden; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "Parac. 1000", "text": "\nParacetamol 1000 mg p.o., maximal alle 6 Stunden; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "Metam. 500", "text": "\nMetamizol 500 mg p.o., maximal alle 6 Stunden, darunter \/ danach bei schweren Infektsymptomen Blutbildkontrollen; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "Metam. 1000", "text": "\nMetamizol 1000 mg p.o., maximal alle 6 Stunden, darunter \/ danach bei schweren Infektsymptomen Blutbildkontrollen; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "Busco. 20", "text": "\nButhylscopalamin 20 mg p.o., maximal alle 8 Stunden; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "kalk. antiinf. Therapie:", "text": "\n\nkalkulierte antiinfektive Therapie mit: "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "Amoxi. 1000 q8h", "text": "\nAmoxicillin 1000 mg p.o. alle 8 Stunden f\u00fcr 5 Tage; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "Amoxi. + Clav. 1000 q8h", "text": "\nAmoxicillin 875 mg + Clavulans\u00e4ure 125 mg p.o. alle 8 Stunden f\u00fcr 5 Tage; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "Fosfo. 3000", "text": "\nFosfomycin 3000 mg p.o. einmalig vor dem Zubettgehen; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "Nitrof. 100 q12h", "text": "\nNitrofurantoin retard 100 mg p.o. alle 12 Stunden f\u00fcr 5 Tage; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "Pivmec. 400 q8h", "text": "\nPivmecillinam 400 mg p.o. alle 8 Stunden f\u00fcr 3 Tage; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "Cefpod. 200 q12h", "text": "\nCefpodoxim 200 mg p.o. alle 12 Stunden f\u00fcr 10 Tage; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "kl. WV b. ausbl. Besserung", "text": "\nWiedervorstellung bei ausbleibender Besserung nach XXXX Tagen; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "amb. WV b. ausbl. Besserung", "text": "\nambulante Wiedervorstellung bei ausbleibender Besserung nach XXXX Tagen; "}
                ]}
            ]
        },
        {
            "label": "Analgesie \/ Analgosedierung",
            "collapsed": true,
            "items": [
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "Analgesie:", "text": "\n\nAnalgesie: "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "n. gew\u00fcnscht", "text": "Analgesie angeboten und empfohlen, aktuell nicht gew\u00fcnscht; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "Aufkl. Metamizol", "text": "Aufkl\u00e4rung \u00fcber m\u00f6gliche unerw\u00fcnschte Arzneimittelwirkungen nach Metamizolgabe, insb. Agranulozytose; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "Empf. Metamizol", "text": "\n\nEmpfehlung:\nbei auftretenden Symptomen eines Infektes und Fieber Blutbildkontrolle nach Metamizolgabe; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "Analgosedierung:", "text": "\n\nAnalgosedierung: "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "kurze Aufkl.", "text": "\nm\u00fcndliche Aufkl\u00e4rung \u00fcber das geplante Prozedere und anzunehmende Verl\u00e4ufe in gebotener K\u00fcrze und Einholen der Zustimmung; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "Esketamin ...", "text": "\nEsketamin "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "Fentanyl ....", "text": "\nFentanyl "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "Midazolam ...", "text": "\nMidazolam "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "Propofol ...", "text": "\nPropofol "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "... XXX mg ...", "text": " XXXX mg "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "... 100 mg ...", "text": " 100 mg "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "... XXX \u00b5g ...", "text": " XXXX \u00b5g "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "... i.v.", "text": " i.v.; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "... i.o.", "text": " i.o.; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "... rect.", "text": " rectal; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "... MAD", "text": " \u00fcber MAD; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "Relaxierung:", "text": "\nRelaxierung: "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "Rocuronium", "text": "Rocuronium XXXX mg i.v.; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "ET Intubation:", "text": "\n\nEndotracheale Intubation: "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "RSI", "text": "in Rapid-Sequence-Induktion; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "videolar.", "text": "videolaryngoskopisch gest\u00fctzt; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "faltb. Bougie", "text": "Intubation mittels faltbarem Intubationskatheter; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "Bougie", "text": "Intubation mittels Intubationskatheter; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "Sicht", "text": "Einf\u00fchren unter direkter Sicht; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "txt", "label": "CL 1", "text": "Sichtbedingungen Grad 1 nach Cormack & Lehane; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "txt", "label": "CL 2", "text": "Sichtbedingungen Grad 2 nach Cormack & Lehane; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "txt", "label": "CL 3", "text": "Sichtbedingungen Grad 3 nach Cormack & Lehane; "},
                    {"def": false, "del": true, "cat": "txt", "label": "CL 4", "text": "Sichtbedingungen Grad 4 nach Cormack & Lehane; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "Bel\u00fcft. ok", "text": "seitengleich bel\u00fcftet; kein Ger\u00e4usch epigastrisch; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "Kapno. ok", "text": "prompt regelrechte Kurve in der Kapnographie; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "Z\u00e4hne ok", "text": "Zahnstatus nach Intubation unver\u00e4ndert; "}
                ]}
            ]
        },
        {
            "label": "Reanimation",
            "collapsed": true,
            "items": [
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "Reanimation:", "text": "\n\nReanimation: "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "Laien", "text": "\u00dcbernahme der laufenden Laienreanimation; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "RD", "text": "\u00dcbernahme der laufenden Reanimation durch den Rettungsdienst; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "Beginn b. Eintr.", "text": "bei Eintreffen bereits Kreislaufstillstand; sofortiger Beginn von Reanimationsma\u00dfnahmen; "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "txt", "label": "Beginn im Verl.", "text": "im Verlauf Kreislaufstillstand; sofortiger Beginn von Reanimationsma\u00dfnahmen; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "init. Rhythm.", "text": "\ninitialer Rhythmus: "},
                    {"def": true, "del": true, "cat": "cap", "label": "Rhythm. im Verl.", "text": "\nRhythmus im Verlauf: "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "Asys.", "text": "Asystolie; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "PEA", "text": "pulslose elektrische Aktivit\u00e4t; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "pVT", "text": "pulslose ventrikul\u00e4re Tachykardie; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "VF", "text": "Kammerflimmern; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "TdP", "text": "Torsade du Points; "}
                ]},
                {"items":[
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "ROSC", "text": "\nROSC nach XXXX Minuten; "},
                    {"def": true, "del": false, "cat": "txt", "label": "ern. Kreislaufstillstand", "text": "\nerneuter Kreislaufstillstand; "}
                ]}
            ]
        }
    ]
}
